有冇fg仲未搵到工 （26）

唔小心1001左
繼續討論

讀社科，咩工都apply 下
send cv 去一份finance 既工
估唔到又真係比我in
但應該收收地皮
對呢方面唔識

岩岩有份打黎
cs/reception
13k 10al 1.5hr車程 翻10點 5日
好唔好脫離廢青定再搵

有冇巴打搵緊廣告行業既工？

而家先揾工 揾media/film

各位加油

邊範finance?

corp fin

想問下巴打們有冇多啲渠道
自己睇jobsDB CTgoodjobs cpgoodjobs
但成日都總有啲係一樣既

Fg in accounting 前途係咪得CPA firm?
Btw 通常expected salary 寫幾多?

我咁啱都係做呢範

我覺得cpgoodjob 既jobs係比較多
反而jobsdb呢幾日睇黎睇去都係差不多

想做銀行可tg 我

Tg gnawnaw

Physics 18fg 搵咩工好？搵咗好多Lab/R&D工都唔請。自己又比較靜，好難做啲對客嘅工。

有見人提過LinkedIn 個啲
但個啲入去睇 係就係睇多啲公司野 但好做作咁feel

same here 搵左十幾份得一份有回音，不過in 完好似炒左。而家日日係屋企練 d software 儲多d portfolio

做啲咩多？好難唔請喎好似

仲執緊showreel portfo學緊野都

巴打家陣corp fin 個邊算唔算多opening

應該算
fg直入唔易 但唔係冇機會
好鐘意請big4出嚟嘅

有無人因為exchange/retake而defer半年

thanks
邊間就唔講了
office感覺係細公司
但如果入到都想做

good luck
呢行好細 流動性又好高

留名

日本公司真係好ON9 規矩多多 又冇乜前途(升職又淨係比自己人)

想搵copywriting/creative 但都冇回音

要你自己講到明ot不如搵過份

個portfo差？

好好pay?
寧願自發OT都要返去求interview

驚唔驚比人睇得岀你好想做然後壓你價

搵工好大壓力

我明 仲未搵到 又冇pt

我係之前搵到份做左一個月到 覺得太大壓力裸辭左 現家再搵第2份好大壓力

小弟今年fg 做marketing 14.5k算唔算低

點解要俾個19hr食住？
下份啦

你個心都唔想o，到時日日ot，你都頂唔順啦🤔🤔🤔搵過份啦

狗衝啦
諗緊返唔返住 pt 先 日日咁等interview 都唔係辦法

推

搵到份14k 五日 但唔係放紅日假 星期六日返其中一日 工作內容暫時都好輕鬆 但收工時間比較晏

好想轉工 但一份interview都無啊 係咪過左個請人潮啦

其實淡季搵既話雖然openings少d,但同時亦少左人同你爭

18FG 仲未搵到工

做住pt先

但打開jobsdb連份啱apply既工都冇

但旺季會好多人爭
淡季有時佢請唔到人會請住你先

Defer左一半
有frd defer左年半

同意

想interview都無 屌
你地intern位會唔會apply?

有試過apply
case 1 有收到call但最後冇出到offer
好大機會因爲budget問題

另一次我accept咗intern offer但中伏
其實係間公司伏 所以好快quit咗
出$34.5之餘仲有好多伏位

所以要有心理準備真係得intern人工

一樣

而家jobsdb來來去去都去個D擺左幾個世紀既JOBAD 睇到就黎識背

到底幾時先唔洗再係呢個gp到叫春！

係......

有冇人英文、普通話唔多掂，去in都冇信心

關於啲咩架

讀社科諗住apply social service類
岩岩apply左明愛welfare worker 等回音

行緊去返第一日office工
咩都唔知 連應該早幾多到都唔知
好緊張

之前我都試過apply bgca 青協但完全無回音 ...

ching仲等緊定番左第2份

唔知搵咩工好 pw pa呢啲人工極但兼係請學歷低嘅人
Ww 似請經驗多嘅人

如果一路番part time 番番下番耐左 個CV點樣寫上去

17GRAD,依家第三份工,17K
前兩份都翻左兩個月就走,一係辭一係唔過PROBATION
依家翻左1個月多D

做邊行 ?

個兩份工有冇寫落cv ?

寫哂,兩份工d hr都有問,我有果句答果句
IT狗

轉左都係IT? 之前係人工低定係咩原因走

都係it,第一份就個人原因
第二份其實好好,d香港同事好正好玩得
但俾班大陸狗騎住香港依邊
鬼叫老細大陸人
跟住同事口中聽翻黎疑似我俾人拎黎揹鑊所以炒我

CV花左

花閪咩
唔寫落cv咪唔花囉
得兩個月
btw,我都係寫左,每次見工都直接講我俾人唔過probation
wfc

畢左業幾個月到宜家都未搵到工 用Jobber搵左part time做住先

三日4個interview 今日ko左一個 如果四份都冇一份得 真係要認自己做loser

4個interview就ko你...
我十幾份都未驚過

十幾份都冇一份請？

係,第一份工搵左三個幾月

準時到，然後乖乖地咁聽啲老屎忽教你做野，之後等收工
利申：今日都係第一日返工，都係咁樣過左1日

邊行？
Send左有廿份一個interview都無

Marketing

same
你幾時send?

上幾個星期 都等左大約一星期先開始收call

冇乜教我野 全日冇野做坐係到唔知點算

d公司已經開始請19fg

終於搵到工
大家唔好放棄就有

加油 我又係mkt 5 6月sd左廿幾份cv 得4 5份有得in 最後 8月收call 2份得左 中途紀律部隊都考過去到final

佢問你點解唔過PROBATION 你點答佢

話我做野慢,之後解釋翻原因,同埋講埋自己被揹鑊
有果句講果句,如果佢閪鳩你/鳩壓你價,寧願唔做

仲未搵到工
心好累

被揹鑊 佢有無追問你

你不是一個人

仲係打緊份hea時間嘅part time

有d有,咪詳細講哂間公司既內部既情況,佢地有幾仆街
btw,間公司詭異到連agent都問我內部情況,話太詭異唔敢幫佢地搵人

有冇人報19 programme 想quit 再搵

擺低一蚊跟機

做住再搵

辭工了
後日去旅行

我驚返耐咗pt 遲啲比hr 捽到死

唉 我都係 好撚辛苦 原來失業係咁撚痛苦
依架日日覺得自己係到浪費青春
明明應該為事業打拼
但日日就係apply job 等 interview 無消息 無限loop
認真 心理壓力好撚大
有無巴打都係同路人

原來去完grad trip真係搵唔到工 好撚抵死

幾時開始搵先

仲有commercial
我寫13.5

利申acct fg失業人士

有無back Office?

我都係裸辭
可以傾傾呀

然後我俾hr質疑點解作為fg咁遲先搵工

我認得你
你之前做咩工？

會
無offer就咩狗屎垃圾都做住先

我啱啱改左ac name

你諗唔諗住考牌？

9月頭先返黎，月中開始搵

去邊去咁耐
年尾係會少啲opening

去做義工然後自己旅遊左大半個月牙 點解啲公司shortlist 人咁耐，定根本skip左我已經

之前冇報big 4 2nd tier ?

想
但有公司肯簽先得

咩科想搵咩工

報左2019
之前都唔知自己想點
咩都無報

社科first hons.. 主要management trainee / start up marketing assistant
扔左廿份cv度算唔算多其實？

MT呢啲要早一年報 不過好似開始招聘2019
start up marketing應該唔太難喎
廿分唔算少嘅 但完全冇回音？

有冇IT狗想返inhouse developer?

返咩工

你地搵工係漁翁撒網乜都apply定係按返自己能力，覺得job description 岩自己先apply?
我發覺做後者都幾辛苦，有興趣嘅工本身得好少仲要冇消息個下好sad

我係半漁翁撒網
見份工關關地事就報左先
就嚟同中五畢業果班爭飯食

又10月 時間真係快

本身返咩工 ? 仲未唔撈

我呀爸成日話做自己喜歡嘅工就得
但偏偏我就毫無自信 大公司entry位完全唔敢報
想頹頹地就算
但身邊啲人叫我唔好一grad就返大學/ngo ...

介唔介意講你搵嘅係邊類工？

搭單問埋搵咩position officer ?

依家有兩個offer

1) 大公司千幾間店 自己英文麻麻 但入面好多鬼佬 驚自己應付唔黎 20分鐘返到公司

2) 另一間相對細 300間分店 40分鐘返到公司 應該唔洗對咁多鬼佬

好明你

有冇人報左國泰IT GT ?

老散

18fg，9月頭開始搵工，得一份有interview ，唔想再失業落去

做性行?

Local Mkt grad

鳩搵野做算

早你一個月揾都未有, 宜家日日打飛機

最怕係過多排到時個個fd都有一年work exp，但我就咩都無，又唔夠19 fg搶

專科診所，好多更年期姨姨我頂唔順

有諗過, 但住得唔近機場,同埋國泰

日日睇空姐

jobsdb同campus job page之外，仲有咩channel搵工

近排in 左份cs 工
問我介唔介意要經常ot 到9-10點 (冇補水）
我直接答我介意
又衰左份

咁唔叫衰, 係拒絕西工0既好表現

你話做, 佢實請你

中銀 Graduate Trainee 16k + allowance
同
Asian Miles 15.5k
點揀好？ 兩邊都要輪更
聽講BOC好閪 但Asian Miles成日比客屌

幾時報boc?

琴日喺CTgood Apply
之後Agent打比我今日in
唔知之後仲有冇written
佢話就話係聽電話only

出埋offer?

見完agent佢問我洗唔洗考慮下先
算唔算出左

唔係係boc official web到交application?

唔係呀

唔做 人工低仲要返星期六

BOC website apply 17k?

16k未計meal allowance + housing allowance 同夜更津貼喎

Boc gt 有咩做？洗唔洗做teller?

其實fg算最容易講，日後做野空白期一長更難講
話去長左轉旅行已經得，咪講到返工無可能請三個月假咁羅

Exact7ly

Logistics or purchasing 既工大約expected salary 幾高？
我見上年average 有16k
但係啲frd同埋俾我既offer都係12-14k左右
有offer都唔知accept 唔accept 好
過唔到自己果關

大公司？

中型

可以升做咩？

我自己對行業前景都唔清楚
冇做過intern

有冇fg想做有關生產業/工廠既文職工作？
可以留低聯絡方法 公司請緊人
福利好好 跨國公司

Thanks

thanks brother

我擺低我tg啦
讀相關學科又搵唔到工先好tg我

做生產既planning既，要有d basic knowledge

Hsbc人路過 可以refer fg港島返工 做bt teller

15k （每年20-30k bonus)

18日大假 睇醫生廿蚊
4.5日/5日工作
準時6點收工

9個月至一年升職 轉綠區人 17k唔洗再數錢

有意請加tg kinzi333

準時放工真心咩

6點收工，不過7點開工

迷失阿 有無未搵工

想問dg 第一份工你地叫價幾多

Fg

飲飲下就得 睇無鐘唔鐘意個種應酬風氣同埋人工值唔值

睇你咩出身同咩科畢業同搵咩工咋

幾多叫值，但感覺比係香港做office會見識多d

想sd cv都無工啱sd

職已辭 失業

開始搵工

想問bank vetting緊 你地會唔會聽bank講唔搵其他工？

1年contract?

巴打係17fg?

13k 普通文員

Hr都幾鄭重講呢樣野
如果真係做左 會唔會劃花個底？

18 做咗幾個月

年年都有人5-6月好早返工 但又鳩捱左2個月就揾過份

巴打有冇後悔咁早揾工但唔放多陣假

咁又冇後悔, 雖然我係一畢業就番工但冇咩感覺

同埋有錢洗, 同事又幾好

有 早知去埋旅行先
而家都唔知做邊行

我都覺得係 趁後生試下囉 睇下屋企人咩意見
加油啊巴打

我反而後悔唔早啲搵 搵唔岩走都仲有時間慢慢試

你咁講都有道理

我都一樣 試完唔想返文職添

點解？

有無諗住搵咩
我而家見到d flexible working hour既工就報左先

Admin應該易有offer la

係唔係奧運？

希望啦

Cls mt vs general clerk

是咁的，今日想同大家分享我見(黑)工嘅經歷

公司名︰
i-learner 智愛學教育中心／
Nebula Group Limited

(我中學要做佢的網上每日一篇)
聘請職位︰中文編輯intern

見工前疑點︰
1. 我send email apply時唔記得attach CV，佢只憑我封cover letter就打電話叫我去in，約完時間先叫我email返張CV比佢
2. 聲稱要做2個鐘written test

到達後真係先做written test，分咗三部分︰
1. 作小學生成語填充題目 2. 寫教小學生教案 3. 作DSE文言文範文題目
我最後真係做咗兩個鐘
Well，雖然in份人工聲稱係$7500-9000嘅intern要做兩粒鐘written test係好誇張，但我當佢間公司睇落大大地想嚴謹啲啦
(先不論根據我接獲interview通知嘅經驗，佢係咪完全不經篩選、唔理三七廿一就叫人嚟in，某程度上浪費面試者時間)

做完written test，等in，等咗半粒鐘
一個女人(唔知咩職位)終於叫我入房in，然而我認得呢個女人頭先仲好得閒咁行嚟行去，走去同佢啲同事講野，我唔知係咪交代公事啦，但我擺明坐喺度等佢，佢都唔同我in完先做野
都算，當佢忙

入到房，個女人拎住我份written test嘅列印本，一路揭下揭下咁望
然後佢繼續望住份野，講︰你讀邊間架
我答完，佢仲揭緊，隔咗陣望一望我︰你叫咩名話？tammy呀？
此時我已經心諗，呢個兩手空空嘅老女人同人interview乜資料都唔準備
就算你唔準備，都可以直接叫我自我介紹啫，何必咁樣問問題？
隔咗陣，佢︰(輕挑語氣)但係你冇準備啲CV呀？
可能我見工少，唔知要自己拎定CV出嚟，咁你想要咪直接問囉，使唔使反問我呀？
然後佢循例問下點解我想apply呢份工，咁我都係答啲無聊野，話我讀中文所以點點點
點知我講講下，佢突然笑出聲……
然後佢話我唔係笑你呀，我諗起我啲同學咋。
先莫講我完全get唔到笑點，再講呢個場合真係適合講笑咩？-.-
然後我冇理佢，繼續半認真講啦(等咗半個鐘+佢一路講野嘅輕挑語氣+佢淨係揭份野唔望我已經令我躁躁地)

然後開始講我份written test寫嘅野
1. 小學生成語填充題目
佢指住一條題目問︰你覺得呢度有咩可以改？
咁我作得出嚟梗係察覺唔到問題先交比佢，然後我答唔到佢啦
跟住佢話︰我就咁望條題目唔知個答案係XXXX囉
佢話XXXX，我驚我聽錯，又問多佢一次，佢再話XXXX
跟進我內心已經十分驚嚇同無奈
我︰但呢條嘅答案係YYYY喎……(P.S.我明明喺題見正下方寫咗答案係乜)
佢︰…(輕挑笑)哈，所以咪話睇你條題目都唔知答案係咩囉！
我︰……
然後我認真地同佢解釋返我句句子入面有寫啲關鍵字可以提示學生答案係咩，而且呢幾條題目有得揀成語嚟答，就算學生真係唔識都可以自己推理下
佢︰咁我地教學生係咪要叫佢地推理先
我︰……心諗考試係要技巧架啦，你唔識答我先叫你用排除法咋喎

然後進入第二part
2. 教小學生教案
即係內容有寫1個鐘內嘅教學目標、流程嗰啲
然後佢就咁比份野我，問︰你覺得呢份野教學生嘅時候會有咩問題
我︰……………………………………………………..
可能我蠢，我寫咗成版幾A4紙，面對呢條咁空泛嘅問題真係唔知佢想我答乜野，我只好話唔清楚邊度有問題，然後再解釋一次我份教案點點點，到時再睇下學生有咩問題就解答佢地，有問題再即場應對
佢︰吓你覺得冇問題呀？
我︰……咁請問你覺得邊度可以改？
佢︰冇，你覺得冇問題，咁你都好有自信喎。我覺得好有問題囉！
我︰……咁你有咩意見？
佢︰例如有d野你教嘅時候可以有plan A plan B囉
我心諗……你比得幾多時間我，而家interview我draft住份野比你望下先啫，又唔係真係要去教，你老闆仲要問我plan A plan B，我使唔使出埋成份工作紙整埋個ppt出嚟比你過閱呀

對於呢條友由頭到尾都串柒柒，係咁judge我又冇啲實際comment嘅老女人
我終於爆seed話9佢
當然我都係理性態度，唔係屌佢
我話佢要人9等你咁耐，幫人in又唔準備好
跟住佢︰吓，唔係呀，因為好多人in呀
我真係嬲上加嬲，diu9佢入得嚟間房同我一對一坐低點都要知我背景先啦
我繼續話佢態度差，佢又講︰我唔係笑你呀，我諗起我有d讀中文嘅同學咋
我心入面真係屌出聲，咁即係你條粉腸唔係讀中文啦，請中文編輯搵條唔識中文嘅阿嬸嚟in
睇你個款連開頭嗰幾個成語都唔識解啦，仲喺度judge我份野點點點，之後part 3仲要係dse文言文題目，如果我再比佢問落去，佢都唔知問埋啲咩狗屎垃圾出嚟

然後，我收返自己張CV
話︰咁我地今日嘅對話就到此為止啦
然後就走了

呢啲老屎忽真係狗眼看人低，你請intern都唔使hea到咁呀？
想報警拉9晒全世界嘅死廢老！！！

呢間野我尋日去in完 真係火都黎，又話我公開試廢，又話我速讀英文無輕聲又話我打錯grammar，仲要係個凍到仆街既位坐左幾個鐘written test，擺明係昆人幫佢整教材

裸辭左份兼職 而家做緊廢青
係咁而sd左幾份graphic design 同clerk 無試我面

兼職都辭埋真係好大勇氣 我裸辭但點都返兼職頂住先

本身都想走 間野太刻薄 唔夠人又唔請人 返兼職返撚到長工咁 人工又低 同埋又驚聽唔到電話 因為返工唔比帶電話
之後一氣之下quit左
但而家有啲後悔 搵唔到工好大壓力

我有pt返緊 搵工都有壓力
可想而知你仲辛苦

AL 8日

dr.mxx assistant editor
14番5日半 一week 50hours
話年尾應該轉5日
我話太低人工佢問15做唔做
唔撚想做
我仲要ma學歷做過大半年野

嘩屌 好撚刻薄喎真心 8日AL...?

介唔介意講下你係IT邊一範疇？

第一份工就到probation，
但回憶起只記得自己做錯過咩野，
好驚唔過probation，又要搵工

programmer

programmer好定networking好

network好似易搵食d

同問

目標30歲月入50k

programmer唔係熱門d咩

interview問你點解仲未搵到工點解釋？
hea左勁耐

Hr 仲請緊人 但又話唔敢請而家仲未揾到工既fg

就係因為佢地做壞規矩在先 所以先有咁多fg未有offer

有冇巴打聽過/返過呢間?有冇伏?
佢叫我去in middle office

巴打你係degree?

本身有offer但reject左算唔算搵唔到工

佢會覺得你咁耐都仲未番工 好奇怪
Gt Mt 都番哂工

咁佢係咪請gt mt呀

我自己覺得啦
network係香港既廣泛性大過programmer囉

離開香港

係呀
topup degree
不過唔係cs

我自己就上年7月就完哂所有課程
我都係今年2月先搵工
我會講俾自己放鬆下之後收拾心情翻黎做野
其實唔係d咩消極理由,都唔會俾到位人地入
都係果句,實有工做既,何必俾d垃圾hr踩上心口呢都仲要笑笑口呢
d hr請唔到人都會俾老細屌啦
分分鍾佢驚過你

祝你早日搵到工啦,巴打

jobdb好多programmer工，但自己programming底廢

我都好廢
fg出黎想有幾勁,實係要學架啦
利申:三份工都孤軍作戰,好想入d大公司學下野

thx
主要係而家唔知做networking定programming

興趣行先囉
it狗無興趣行先,點都死

你啱，我再諗下先
祝你工作順利

不過我都in過programmer，份writing test超深，當你咩都識咁

翻左三個月裸辭後完全唔知自己想番咩工

我番左5日AT就祼辭 到依家
岩岩有份editor offer 太西唔要

果d test我成日覺得好on9
我寧願你俾個要求我實際dum俾你睇仲好

fg?

文科人？我社科人
jobsdb上面既工好多都寫要BBA grad

係啊 6月開始番 9月last day 岩岩好三個月

都幾多人裸辭

係呀jobsdb bba多。。。

唔去grad trip?

如果寫要1-3年經驗會唔會照Send cv?

5年都照send

Editor我ok呀

會 試過有份要兩年經驗既但叫左我in
不過應該都凍過水

兩年經驗下都有機

14000, 5.5day..
只係話會幫我問可唔可15k
我係master grad

難怪你唔要

我問可唔可以16k
佢就請左第2個
5day我ok
5.5day好心就比高d人啦佢間野年賺50m...

Editor又好少開咁高 搵過份啦

慢熱姐 耐左會多野講啲

15k 5日囉咁
佢話原本今個月轉5日 但係裝修所以轉唔到住（裝修點解唔可以轉5日 清場比師傅做野咪仲好 ）
年尾會轉5日 但guarantee唔到我
但我諗住考lpat之後搵教席
無心長做editor
所以太西就唔做了

btw係 Dr. m_ _,貴到仆街既英文教材

無錢去想去既地方
有錢去果d地方又無興趣去

個人唔夠sharp 醒可以點
將會in customer service 既工，情景題好多都唔識答

唔識答都要扮到懶係有自信咁

做乜撚野？講到自己有撚份行catwalk 咁

Sor 回錯post

屈機

岩呀
我問dr. m_ _個manager有咩ad hoc野要做
佢都可以話我係咪唔想做ad hoc野
on99
最後西offer5.5day我唔要

in個陣有冇問你做過咩project／product？

有呀
之前果兩份我都寫project base
跟住講埋大約做d咩內容
好過一d相關經驗都無

都係學校個時做個d？

一開始緊係拎學校d fyp出黎俾人睇架啦
岩岩fg,有d hr問你無工作經驗,好難俾咁多人工你(13000$)
屌你個嘴,fg想拎咩工作經驗,壓價就壓價啦

介唔介意講下你而家咩人工？

17000

我之前做足球雜誌pt
佢話唔計editorial exp
所我係無經驗
市場median係13k
見我有ma 所以14
屌 人地市場番5日 你5日半

正一臭閪hr,不過我都試過遇到好hr
幫我將個salary寫高,仲要請埋,雖然做得兩個月
但d香港同事真心好正
係班大陸狗正仆街

係個manager西
hr肯幫我問15k
但我話16k先做
就請左第2個
屌咩editorial 係低但係呢份低得來又番5。5日 仲要年賺50m 比d咁閪價

打死唔翻5.5日

之前in過份networking，條友出11000，痴撚線

叫佢留翻俾佢呀媽養仔啦

想問渣住個part time degree, 佢會唔會專登問你degree係parttime 定full time 同會唔會介意

而家我情況係咁，
HD個陣讀networking，
大學個陣讀web programming為主
而家搞到每邊都半桶水，
想做web programming，
但因為個底打得唔好，
所以in個時既writting test同問題都被人問到口啞啞

未試過有人問

degree寫website?
咁我係你就專注翻寫西好d
趁依家依d時間,send cv之餘打翻好個底
好似我咁,我讀game programming
咪係搵工果期上網睇下d課程,學多d野
之後整下d game俾人睇下
好過得把口

諗諗下，應該搵返以前係學校整過既功課，
再慢慢執靚佢，再cap d圖出黎，in個時可能會好d
雖然介面好柒，功能又少

科大讀完個數學 依家仲未搵到野做

仲cap圖...俾條link人啦
你寫website架大哥

有無design人未搵到工前 有諗下前途
呢幾日係到搵工見到design都係10-20k
係咪去做sales反而仲賺

其實marketing fg冇相關工作經驗 入行價大約幾多

11-12k

邊間11-12k

8月搵左份保險broker既cs位
8月30開始做
原本話六個月proba
考晒頭兩份iiqe可以變三個月（利申搞掂
12月開始有14k
唔知呢一份有冇前景

讀緊個濕鳩雞校top up degree留名
下年4，5月就搵工，唔知做咩好，無方向

搵到勁頹
好似無人會請咁

太多講唔曬

考緊你Eq
D小學 仲衰佢

8月開始揾工到宜家 報左6間公司，

見左4間(有啲要in2次)，2間冇影，

到宜家都冇消息

前日考埋CRE，apt 35題入面最尾個20題冇時間得返5分鐘所以all in c (pass到請大家去飛田玩返轉又點話 )

20題

10k

有冇巴打知account executive 大概做d咩？
過兩日有interview

IVE Top Up?

屌我見完呢份工
完全一鳩樣
吹左兩個鐘冷氣人都薑
個女人係咁冷笑 完全唔望我
又係度話我打錯左個grammar就話好hesitate請唔請
又話我public EXAM 唔勁點教人

係，我都唔好意思講出黎
完全對自己既方向係睇唔清
興趣又冇乜
你地係點樣諗搵咩工好？

學野

絲打想學啲咩

巴打, 仲搵緊工
但無一個方向 好失敗

8月到依家send 6間？

ignore左6間agent同startup

睇咩公司

但正常呢個名係sales黎

冇job ad架咩
得title點知
Sales / 湊客 掛要估

邊返邊搵，好過冇得做

12月先諗住揾ft 會唔會太遲
不過一直番緊pt

今日hr打黎約interview已經問我係未搵到定點

聽日見工 祝我好運

ft 幾時都搵得啦

你點答

Send左好多cv
得一份有得見
唉

祝成功

Good luck

我話有offer但因為唔岩reject左

我都係見左一份agency同一間細firm

加油！ 我今日先見衰咗份

[url]我冇問到幾錢人工呀, 我果時開佢17000, 唔知佢想用幾錢請[/url]

今日見左間大公司admin assistant , in 完即請，仲叫我聽日番工
有冇伏
13k，過試用可能有14
5days
9-6
12al
有medical

唔會伏啦 年尾難揾工呀

年尾難請人唔會伏
定年尾難搵工伏都要做

正常工

做住先

做無人做緊flexport?

係咪都要做住入政府
感覺做admin 唔會揾得多

係既

有無人做recruitment consultant? 搵唔到工好唔好做住先？

我就近呢期突然勁多 interview
兩星期 7 份
前所未有咁多

請左？
我都諗緊好無試下
但要追數

搵開邊類

好彩今日有另一份offer
高佢少少屌住先

細firm黎 得5-10個人
會唔會伏
會唔會變打雜居多

原本諗住media 13K人工低 工時長 客又閪
應該都流失率高會易搵
結果都係冇回音

前幾日去左in酒店
利申都係 唔係讀酒店

勁少！
幾乎0回音
應該好多人做
依家要搵埋銀行啲西工

如果想做office, 依家搵定啲office pt 文職拎下經驗，學下Excel、打字etc.
或者睇下有冇咩興趣可以發展成事業/專長，真心覺得喺香港有專長好緊要，仲有語文能力，好好裝備自己

上次考Apt都係咁 但我係15題鳩答C 最後pass

加油

唔差喎真心 仲要大公司

係開心既

我pass到就請大家去飛田

locgical/critical thinking 個類IQ Test?

唔係啊 practical written test

炒左咪再考囉 無事架wor 又唔駛錢

Grad左到宜家淨係報左一份工 宜家日日淨係做gym跑步

同你差唔多 最多有時反下 part time

我自從8月尾開揾工就冇做gym 而家真空左一個月多啲 感覺體能已經

以前一個星期2次gym1次跑步

我無翻part time 唔想做d無興趣既工

已經翻緊？

完全無方向

Same here 但好辛苦 唔知未來條路應該點行
到底係咪一定要做gt mt先叫有用 ...

兩份先啱

我覺得做人一定要有目標，知道自己既理想係咩就唔洗理人點睇

屌

我之前做個份副教師
又po過ad了
睇黎份工伏到下一手又走埋

我黎緊4日都有4份
但唔係份份想去
得兩份想去

非專科/專業職位 18fg 無乜工作經驗
返5日
通常人工幾多？

Hi

岩岩見完兩份customer service
都係call center返工
其中一份連bonus 會有19.5k
又係慢長等消息 同時覺得自sale 野唔叻

19.5k係banking?

HSBC?

唔係呀 luxury fashion field

聽電話都要sell? Cold call?

咁又唔使 但要 up selling
要達到某個sale target

另一份唔洗sell?

見完工，感覺好好
hr 話我好適合
希望唔係比假希望我！

唔使 兩份底薪一樣
但兩份都係話會get back to me

真心等到頹 開始諗自己係咪差到咁

唔好頹 巴打有無咩理想？

Apply埋其他 邊搵邊等

八大語言相關major
做左兩個月記者，同老細唔夾加人事問題裸辭 本身想搵返本行但人工低到。。。自己唯一優勢係語言相對唔錯 Open to anything

英文系
未搵到工但都係apply下文職,copywriter同editor
其實英文系有好多野都做得 始終太general
我自己搵hr比較多
但優勢無讀business既同學大
如果想把握大啲都係做寫野既工作多

但editorial人工好低
都係做教畜最好搵

都啱嘅 我都有諗過做老師
但唔想誤人子弟

yes但editorial 真係生活唔到

幾多人工到？
無前景？

打雜先好
唔洗跑數
介唔介意傾下？
我自己都想搵

今日全日冇停過
一番工就比人教嘢 教足全日

有人教咪好 冇人教就慘喇

做邊間阿巴打

oral掂唔掂?
報2019mt gt試下

將軍澳

Oral掂都覺得啲apt test好難

我係最近先知連登冇pm 功能 ，同我傾下吧

你想做邊方面既design呀？Interior/digital/uxui 可能好啲既

Graphic
無經驗轉唔轉到去uxui

非business/ marketing Fg入Marketing人工係咪一定低過13K

聽日第一次interview
first in 多數會問咩

想知邊間

過左probation都無加人工？

2016/17又係12k
18又12k
其實大家可以叫高d

Agency?

HD讀寫App
Degree讀Programming
讀到一半feel到自己唔太掂
個底冇打好，每次寫code都好辛苦
畢業到宜家冇揾programmer
漁翁撒網嘅揾工，乜都試下啦
雖然未揾到工，不過都想同大家講⋯⋯

唔好放棄呀

同你差唔多
我讀嘅又hardware又software
知道自己寫program 唔係自己興趣 所以都盡量避開

我好似最慘個個 pt都搵唔到

好想教一陣就比我休息下

你同佢講嘛 去個洗手間/飲啖水

今日試下

想搵咩工？

間間都係咁講

有無event 巴打
無經驗係咪好難入行

如果學歴普通
又零office經驗
係咪應該合約工都試下(車程來回都1.5-2個鐘)
我想搵份5天文員仔姐

學歷HD?

Pr agency 工係咪年尾都比較難揾 jobsdb 都比我睇哂咁濟

本身讀緊個大專course但quit左
所以其實係中6畢業學歴

電子工程

本身讀cs?

buying assistant點睇 會唔會好辛苦?

你上面位巴打講咗

電子工程
讀神科都揾唔到工

我諗應該性格問題, 毒撚唔太識interview
Between, 開始懷疑我應該識你

唉想搵ecommerce嘅工 無相關學歷同經驗完全無回音 睇黎要搵agent幫手 大家有無好介紹？

依家仲未開始搵工嘅fg係咪收得皮

我唔係上年或今年畢業嘅

好啦咁

病假

返住份新工先, 如果有第二個OFFER 跌到黎, 拎SICK LEAVE 去返另一份工

一日之後你就知要QUIT 邊份

電子工程係咪入港鐵 中電 港燈 機電署個啲

應該幾好揾先係啵

如果hr問你咁耐到未揾到工 你就答佢：

為左入你間公司 我reject左幾十份offer同invitation

電子工程難到飛起，如果無興趣真係唔好入行，無前途無錢途。

佢講個堆 講咪幾好聽
入唔到咁點

應該係, btw我都未搵到

咁大支野

咁巴打有咩打算

無呀
打算click入黎睇下可以點算
打算睇下有無一樣都未搵到工既巴打們,
打算而家上網搵下

加油! 巴打

18FG未有工既路過留名
本身又係讀電子
然後出到黎唔知做咩好

IT底都有 寫個網頁都識CSS HTML
JAVA同javascript
但係係香港做IT狗 有點不了
電子野雖然都叫識 點都好似有前途d
但係揸唔定主意結果炒下散做下廢青做到宜家

考政府工囉！
識得個大學讀電子工程既，first hons畢業，依家做緊aco

咩u先

我都係，又networking又programming
兩邊都識少少，即兩邊都唔到岸

唔會自爆

因為太難想像

有乜咁難想像，話晒都係政府工

但EE又未去到乞食

呢個背景正常大把2a3o/technical grade 可以做

有冇LOCAL FIRM巴打?

唔好咁快搵到工 如果唔急住養家既話
番左工你就會覺得呢個世界無晒希望咁

利申 2018FG已經番左三個幾月工 開始覺得自己同普通打工仔無咩分別

巴打有無興趣做銀行IT部門 有隻位專請FG

巴打有無興趣做銀行P仔工

大學 first hon ACO

但身邊啲人話你廿幾歲正職都冇嘅時候 你就會好想悍啲搵到工

快*

可以試下酒店marketing!
因為我前排搵工時發現好多酒店請marketer，而且要求唔高，開比我既offer between 14-15k
有個搵工網叫Asia hospitality 好多酒店工，大家可以試下

加油呀！

大學grad apply hd學歷嘅工是咪好不智 ...

有工岩就apply左先啦

cs/哂銀時grad 走去報ive civil hd is ok

都唔會嘅 因為apply degree學歴嘅工通常會俾人話無經驗

唉 同屆同科個個都有工了... 惟獨我

學歷過高佢唔會請 唔想比高人工你做19野

利申ma fresh grad 唔做大專lecturer tutor唔知做乜
搵大學ea又比人撚(見我又讀ma又多academic exp, 但無乜admin exp

ta=tutor?

我都想做 搵唔到
pt tutor工時又太短 聽日見野雞pt lecturer

Lecturer 唔係勁過teaching assistant 咩
仲有唔係要求phd咩

野雞麻 有得見咪見下 pt要求低d

大把lecturer 得ma

巴打有興趣就TG我啦 銀行PROGRAMMER

咁你地人工底線係幾多

15

FG 有D信心都叫15以上啦唔該. 唔好做爛市, 依家咁缺人

頭先in完一份hd學歷嘅工
Manager講到自己基本試符合要求
聽得出佢好驚我返一陣就走
唔知請唔請啦 但冇再further問人工
宜家又有啲後悔apply左 驚佢出手真係過低
遲下轉行嗌唔度高啲價

我依家都係想是但揾份政府工，考入去算

講起考政府

我上星期六考CRE 個apt 第15-35題因為得返5分鐘all in C

咁都合格嘅話絕對係一個奇蹟

所以學歷過高仲衰
一來要出手高d 二來驚人做做下走

你讀得ma 語文能力一定唔差啦
咪試下apply mt/gt
我係因為明知自己中英屎 先apply個份工啫

聽日見野雞pt EAP lecturer
見大學畢業admin工下下都比人覺得無心做

岩岩直情比緊公司放飛機
突然好灰，靜靜地係緊m記到頹下..

開名啦
btw試過見間同x鼓油ea
1hr written之後等一個鐘之後話個interviewer唔得閒要約過我上去
之後梗係唔去

點放法

其實咁樣間公司真係好仆街

今日interview一味比個hr串 串我pt番waiter之類同文職工作無關既工 又話零文職工作經驗好難取錄你 你唔係睇左cv先約我上黎見工嫁咩

大鳩你姐 咁難取錄咁難為你咪唔好哂大家時間囉

晨早流流上去比人批評一大餐 真係痴撚線

HR自己又唔睇清楚 ON99

仲未搵到工 send左十間都回音 社科=rip

終於有OFFER
過幾日去簽
希望佢唔好反口

幾錢咩工

又係咁
屌係d hr screen人亂鳩咁簡之後去到個manager又唔岩心水咁?

同樣18社科fg 工都辭埋再搵過
上星期send左8份都有 4份有回音
你搵咩工啊？ 又或者你份CV點？

咁樣會好撚火
浪費時間仲要比人踩到地底泥咁
我呢幾日已經兩獲係咁

Wtf
我以為我apply 狗鐵車長已經好頹廢

我上去見個位係recruitment manager 黎

電子野多數要返大陸做

18FG IT9仲搵緊

搵過黃金海岸 冇回音

1.佢玩9你
2.可能想考你應變能力,睇你點答
佢同你無怨無仇, 唔洗玩9你
應該2多

1~西hr

巴打係IT咩方面?

probation 人工少D係咪正常?
而家OFFER人工少過expected salary 1500蚊
但張約寫過probation加番1500蚊

唔係

有咩要求/要識咩?只係想參考下

IT畢業

我指做programmer要識咩language

JAVA呀~~~~

三大非專科想轉行..
有無銀行/酒店/金融 相關既工會請白紙fg?

做依家呢行做到想死

有無IIQE 1.3牌呀 有FI 後勤位

有冇link望望?

其實，應該有唔少紀律部隊轉aco

咩都無
我夜s google下睇下有無得即刻考

無呀 你TG我幫JD你啦

麻煩留一留tg 我手機無down tg 唔記得ac名

code9

我都想做
被writting test 嚇左

programmer會唔會有興趣

用紙寫code?..

等到頸都長
終於等到自己想要個份offer

不過因為個陣唔知等呢份等到幾時
所以take左第份offer先

所以依家煩緊點resign依家呢份

等左幾耐？

前前後後成個月啊都有

搵research assistan 知唔知平均幾錢人工

[url]八大既話 睇咩科 睇咩U 睇下有無做過student research assistant或者fyp
fg around 14-17k都有 [/url]

偏偏就唔係呢樣
用紙寫code我都識寫啲
有啲完全唔知問緊咩
有啲係問你languageA同languageB各有咩優劣
比段code你，叫你描述下(但又唔知描述咩，只寫左個每步做咩同output)
framework，web architecture

咁係咪冇人工加架 諗緊搵其他有前景既好過

都真係好on9 見開銀行反而又無乜呢啲野。。

contract 工黎
通常係轉工有工作經驗既話 可以同老細傾價
聽過最高19K
Senior RA我就唔知咩價
但其實都多人搶呢啲位 有好多NDS會apply
唔係打算讀上去 基本上唔會做 始終難出番私人市場
但好處就係hea 當然睇你老細比幾多野你做
識人日日番工睇youtube 準時夠鐘就走

前景定錢景？

甘驚 我之前做個D都係MC黎

個時有冇sd過follow up email or 打過去問？

有份event工作介紹，有興趣留tg

識唔識寫app?有job介紹

一般正常會問咩？

咁一般正常會問咩？都係用紙寫code？

好少會啦 銀行唔同系統架 肯學最緊要

搵一間邊夠，再繼續搵喇！我都唔係間間酒店有interview

Hsbc cco係咪超級大伏？即日派offer

18fg same here
非三大，programming 又唔掂，又唔想做support
完全唔知搵咩工

18 FG dup code狗仲未搵到工
岩岩有個offer 15k要22號前答覆，有friend做緊呢間話未過proba已經想走，黎緊下星期又有得interview兩間好d既公司，但照計deadline前都應該無新offer，呢個15k offer要唔要好？
好驚唔要呢個offer又近年尾難搵工

Contract 定perm位

奧運返工嗰份 16k一個月

要左先啦 如果嗰兩間公司有offer先再quit

Call centre

人工唔差 對一個fg黎講 但太多負評有d卻步

作為一個冇工返嘅code狗都深深表示認同
呢個月唔覺有新工for entry post 直程1份工都冇apply過，都已經打定輸數下年先搵到
所以有工返打死要左先算

一直有 keep in touch
有同我講情況
話公司會睇多幾個candidates
所以叫我等下咁

take住先
之後請假去見工

反正最後好d個間真係請你
大不了咪同依家呢間resign
未過proba 最多7日通知

唉 我都覺咁好賤
不過無辦法 呢個社會就係咁
只能夠自私點

準備辭職加入你地行列

大家係用乜搵工網架？

做左幾耐？

差唔多一個月

而家差唔多年尾，好難搵

本身諗住搵pt做到過左年尾先算
點知今日就有offer好感動

想趁唔洗通知期走，下星期又有interview

十
八
公
分
長
賓
周
勃
起
直
插
沙
地
求
O
F
F
E
R

做左半年想辭職

有冇問下你FD點解未過proba已經想走?

話時話大家係IN個時報高啲人工睇下佢壓成點定直接報想要既人工?

寫個range比佢
壓低過就say no

我諗住做埋新年唔撈 到時岩岩好半年 到時就算搵唔到工 返住炒散先

jobsDB

寫Range 多數比最低
我寧願寫實數再睇下壓幾多

咩工都12K

因為老細鳩派Task，我個Friend Information Systems FG dup code應該無CS出身咁好，所以覺得好challenging。
我上去in嗰時都係老細in，真係有少少demanding，答佢咩都要踩一踩先再問下條問題

有份工文員黎
5天工作
應該幾hea同穩定(政府外判)
我自己係0經驗
通常會開咩價位

想問下有無手足知道daily credit management 日新信用管理有限公司？post係junior business analyst

前日send cv去，今日面試，問我係咪隨時翻得工。

我呢排先send cv去各大公司。想等一等有無其他offer，但佢好似好急請人。

fg就唔好做政府外判呢啲工啦 福利一般啲經驗私人公司又唔會承認

其實點解你想做marketing?

HS GBM
點睇？

入左去做邊做邊搵，邊做都踩下你，到入去做咪仲甘

係咪marketing communication assistant?
我in左 覺得幾伏下 不過未有回音

其實我都冇乜興趣再讀master 係咪唔應該做

你可以打去問下agent

咁多人apply 你有offer先算啦
定係你已經有？
轉個角度諗 你有無其他想番既工？

外資銀行請BACK OFFICE 三大 FG都得
TG傾

有無巴打知道而家fg hr應該開咩價？
利申 non business major

13k

唔該巴打

好似話process嗰啲都好耐

一google hsbc cco 負皮如潮 唔知信唔信好 個agent又話嗰啲係網絡打手 鍵盤戰士 不過我自己上到去見到個工作環境都幾頹下 諗住reject左佢算

先send份test 跟住由上司first in再 由更高職位second in

我就16K 非business入marketing

我應該過埋新年都開始再搵工, 叫做做左一年有少少經驗

要搞幾耐嫁？
想問做完written test再等second in大概等幾耐？

做完written year 1-2 weeks就收到call first in, 等佢見完candidates就2nd

搵左好耐都未有offer
加油了

做緊，之後同事都係中六畢業但有經驗人工高過自己

邊間 ？

做打雜位樂觀啲去諗係咪算可以理解個機構運作 ...

in house marketing?
digital 定係event果邊多d？

In house, 做digital同BTL多

師兄可以試下建滔

係呀
點伏法
巴打係有相關經驗同商科背景？

Graphic前景真係麻麻 不過都可以儲住先儲下經驗先既 但要再轉一定要keep住自學

admin真係頹工 唔代表hea
但真係冇value added
認識運作真係唔好諗
樓上位巴打講得啱 真係阿四嚟架咋
即係做啲最煩 悶 浪費時間 嘅task
如果你揸住個degree嚟做 你一定會覺得大材小用 懷疑人生

Job description 唔單止寫要處理admin work(打雜）
仲有其他job duties 嘅
Anyway 其實未正式比offer

我就做緊admin 啲野好多好瑣碎 咩人都可以點你
啲野萬一你唔識做 同事分分鐘覺得 "下 你咁都唔識"

Off topic
我想問我contract講我係試用期個陣可以即日通知resign
咁我想下個禮拜一唔翻
應該禮拜五講
定係禮拜日講

因為我禮拜六日本身係放假
我想拎埋禮拜六日糧因為

裸辭左之後真空左2個月
最近搵番工好大壓力

(日經)你地係咪每次interview都full suit？
下身換條條黑色褲去會唔會唔夠fornal

都唔會啊

marketing 12.5 k 仲要番5日半 . 去唔去好

翻5.5都係得12.5k

唉 再揾工 人都痴

10月冇工開揮手區

我諗住搵pt做到下年頭搵ft比較穩陣

空白期咪好長

但依家搵ft好蝕喎，呢3個月咁多紅日又冇bouns 我想再讀下書嘛，要等下年開學 大家咁後生，空白期多少少都ok嘅

恆大fg搵唔到ibanker工

就算試用都應該計遞信果日wo

你想食埋禮拜六日既糧

最好禮拜一遞，禮拜二走

咁應該食唔到了
因為禮拜一翻唔到 有事

唔該曬btw!

10月無工開+1

me too

Science做左兩個月lab狗頂唔順走左
而家搵左一個月工都冇回音

日日上連登打滾都冇消息

連F5掣都比我禁爆埋

係呢個post既人只會越來越少,等下年7/8月先開始多返人

15K 工真係OK 易搵, 大家不仿上JOBSDB SEARCH 15K 做住先, 反正依家都唔會有咩好工俾你

e,巴打咪係同我background好相似個位?
係度吹下水囉
近排搵返哂以前既notes,重溫緊

朋友公司Marketing Team 請人
公司係業界都唔算細
準上市公司
FG / senior 都可以
好似要請兩三個人
marketing executive / assistant =FG 位
唔記得係九龍灣定觀塘返工
FG 人工好似係 12.5k ~15k
聞說多野學但唔chur
FG 既話冇乜經驗既話
男既就最好醒醒目目 可能要跟項目/對外見客
女既文書野多 靚既咪出多D 活動
好似係咁

有興趣留tg 我叫當事人add
唔好quote 我問野
我朋友不是我

有興趣知多啲

我俾左link 佢睇了，等當事人add 你詳談吧

有意 感謝

睇到post 有D 感概
想當年我fg 都係同大家情況差唔多

請問試用期期間低人工d係咪正常
事關我依家頭三個月都要少$800

唔正常

有興趣 唔該哂

有興趣，唔該巴打

有無人知道watsons個健康活力大使係做咩 都係sales計佣?

想知多啲 thanks

終於有offer了

感謝主 神愛世人 我終於有N手飯食

跟住落黎就係騎牛揾馬 等CRE放榜 全力考政府

各位冇offer既IT狗我考到政府之後就放返個位比你

利申 apt 15-35題all in C 求pass

返左一個月part time 想quit

屌 我仲以為個個都係咁
仆街

屌仲未揾到工
Sd d cv無回音 雖然隔左一日

有無巴絲想搵銀行PROGRAMMER工 可以搵我

尋日個agent 狗話有介紹但出得13K

DATA CENTER 返24X7 冇IT DEGREE 15K 都搵到
哩D看更工13K 叫AGENT 拎去餵狗

有份伏工請咗我
但所有嘢都好奇怪
星期六有時有可能要返工但冇補水補假
無論面試，佢哋做嘢風格都好怪
工作量應該大 工作內容就有少少唔清唔楚
但我已經揾工揾到意志消沉
大家覺得係咪應該照做？
再拖好似好難解釋之前去咗邊。。。

如果有份工請咗你，呢兩日上去約簽
但你有其他三四份工有2nd round/3 rd interview
應該都係簽咗先算?

係我就拖一拖先唔簽住
不過我都係fg
所以無經驗

如果telephone interview 問你expected salary 再同你講埋人工幾多 再叫你online application 姐係請唔請

補水冇錢就唔應該做啦。。。。。

就黎頂唔順
一個月6日假但放平日 8hr 12k 文員位
幾多日AL就未問
做唔做好

12k太低，唔好做

唔好簽，簽左要解約仲麻煩，等吓先

做野風格好怪即係？

唉 但我又無其他offer係手
之前已經reject 左個

咁點解reject左之前嗰個？

之前果見完知道工作內容唔啱自己
同埋有開工無收工

咁你依家話想做嗰份算唔算係自己想/岩做？
你都講左呢份工作量大 同你reject嗰份有咩分別？

呢份應該啱自己做啲相對上
但呢份無人教再加上我完全呢行無經驗
再加上佢要我一個人做兩三個人既野

之前果份係唔啱做再加上工時長

依家諗緊做伏工定再搵

聽落都幾伏
利申：我都仲搵緊工

頭7日，即日走
又唔洗賠喎
麻煩在咩

AT做幾日走左，editor無要，依家仲未搵到

啲hr個腦裝屎

三大grad 有細公司offer，冇福利，做既野算有興趣，做唔做住先好

巴打，如果啲hr壓價應該點拒絕？

銀行PERM位請PROGRAMMER
JUNIOR位比較多
有無巴絲有興趣

巴打想搵咩工多

有冇更多detail?

除左份糧都真係零福利
同埋第一份工會唔會做大公司好d，定係係細公司學多d野遲d都可以轉去大公司
雖然我都知大有大既好，細有細既好

講明過左bottom line就唔做，之前試過，最後佢offer我bottom line價，雖然最後都係冇做

第一份做大好 跳出黎易好多 做細想跳入大難

想問下如果打電話出咗offer問你o唔ok，係咪都冇得再同hr講價

冇TG

有無咩方法搵到你

呢度

銀行PROGRAMMER
巴打FG? 同埋係咪IT相關科

係
邊間銀行?有咩要求?人工

你睇下有無TG申請到再講啦
唔想呢到講

你係agent定點?

係呀 專做BANK後勤

18K FG

荃灣呀

幾多個月糧同AL?

13個月糧 15日AL TG傾啦

巴打想要幾多人工先

講得銀行位緊係13個月糧啦

14k sales mnc有冇人有興趣

有冇 written test 要考

無 巴打有興趣？

葵興?

thanks

yes

as always ...

屌 i know that feel....
好撚攰 係精神個種攰
in完等 無消息 再in再等 無限loop
好多次in完 講到好有希望咁
點知久久未有消息，個種心靈折磨真係難以形容
次次無消息就再反省自己有咩可以做得更好
但個心態開始愈黎愈消極，好似做咩都得唔到人地認同咁
依架總等緊最近一份in完既消息
對其它事完全無哂動力 明明一直安慰自己要樂觀面對
有無其它18FG 未搵到工既 揮個手比個鼓勵

係，in完好開心，之後等左幾日都無，見到份工po過
一係就比expected salary 低勁多

可能hr仔簡人

好老實做過啲藍領工作就無謂放落去啦,
好似我家境清貧,跟車,倉,救生員,sell屎我都做過,但係我淨係放intern落cv
除非你嗰類工同你見緊嘅工係有關係

例如你想見酒店,你竟然咁啱做過酒店廚房、房務、保安etc相關嘅兼職,咁咪可以放落cv囉

btw 祝on9 hr死全家,臨過年先畀人炒,食唔到b仔

唉 我都仲等緊
報master又衰左

有冇巴打好想返工？有份工介紹(14K~15K) 如果唔怕悶對住d excel野

detail please

Detail x2

D hr成撚日以為自己高人一等 都係做狗咋以為自己好撚威

x3

x4

I know that feel
今日收到offer 低2成

X5

不停咁心情上上落落
唔係無offer就係offer太西rejected

八大？

我ma到依家都未有 不過8月尾先開始搵 有offer又伏quit左/唔要

見到呢d咁西就有都唔做好過啦

係咪中資銀行？

港資

Contract位 7日AL 病假扣錢 一聽到即刻狗也不屌
不過我估佢地都請到人 無打過比我
我本身讀Commu

最後收到細firm offer!!

慘得過搵到 但搵到份閪工
做住先 灰到仆街

點閪法 可唔可以分享下

4a ME 12k...

準備無限ot 物流

勸大家唔好屈就做低人工既工
fg普通科好多都肯出15k
唔好做爛市啦大佬

物流做水定空先 前者前境暗淡 後者ot o到仆街

後

U grad想搵份15k都咁難

你地搵工通常打咩keywords 落咩filter
先唔講自己想做邊行 根本唔清楚有咩行業值得apply

當年我都有迷失期 加油

人工太低 會好辛苦
$13000我覺得最基本

睇科
工程 IT 18000-20000
非專科非三大 $13000左右

係呀
Thank you

想知多d

咩科咩u

讀咩科真係好重要

就算有時dse高分過另一個人, 但自己讀乞食科, 人地讀專業少少既

fg出黎人工都差成7-8k

咁正常既 入去果陣預左

人工福利都ok丫 有咩要諗？

香港地行專科制 無計

可唔可以分享下你點行出黎
我成日比人話我諗得太多 其實應該咩都做左先

你意思係可能冇咩前途？

講起上黎 我仲廢
一陣返到屋企 分享下

我都做過一份 由頭做到收工 完全無停手
第三日開始 就無停手
做左一個月 就走了
後來發現 個位要請奴工
雖然OT有錢 但狗都唔屌

岩岩裸辭左

有興趣 thanks

EA2 學歷要求中學畢業但應該多大學生入？
感覺上好難公營機構嘅工 ...

諗住搵咩工

same
無野心唔想ot

同埋公營機構啲人工算透明 出面啲私人公司壓價壓到好似問佢乞咁

係 所以寧願等下大專

唉屌 好不安

岩岩畢業好迷茫
唔知條路點行

基本上expected salary都唔係幾影響佢比幾多你

但私人個d壓硬

透明 有好有壞
的確出面公司 好奴
奴到爆

新手 無議價能力
老手就唔同玩法

IVE 太空人外 其他都幾好

享受迷失
做自己想做既事

西華都mama地 條件

想問下有無fg巴絲做緊digital marketing？

約九點見工真係痴撚線

之前份垃圾副教師8點
抵佢到依家都仲請緊人 應該下一手無耐都走埋

有無人知辭職一日通知係既做法
今日辭，返埋今日就得
定今日辭，要返埋聽日

睇合約,
一般返唔夠7日就即日辭職即走,
未過試用期就7日之後先走到
過左就要等多一個月先走

巴打有工返未

未 等緊太空plk同野雞
剩係報大專係搵好撚耐

啱啱agent打黎in 份工唔啱即cut

咁就要睇你地點講
應該係返埋,計足一日糧

In咩先？

14.5k 過proba 再加
細公司做出口fashion manufacturing
主要做admin野，唔洗OT
做唔做住好？

無電話

Lai chi kok個d公司？
Btw 屌得過啦

巴打，係Tsuen wan 啊

YKK 有冇人in過？ 會唔會好伏 我本身apply marketing executive 但佢話我經驗唔夠所以叫我in sales and marketing executive 啱啱電話in左次 但唔知有無下文

佢都有打過黎問我 我有講自己想做marketing 果邊
佢就同我講話要見客 怕唔怕要sell人
我表達到自己唔係好想 之後佢都無搵我了

係呀佢都係咁問我 我都有話都係想marketing個邊但sales都可以試下 其實係咪姐係做sales

知唔知兩個post開咩價？

唔知啊 佢淨係講左兩個post有咩唔同咋

好驚到畢業典禮都未有工

開波

Job duties 係咩

大把人陪你

In完個人問我有無in其他同仲有無interview
應該點答？

呢條問題我都被人問過
老實講，答冇都係呃佢啦

返左四個月岩岩Resign左等返新工。

以前冇接過補習 呢排太頹廢 個fd咁岩介紹
原來補小學 陪下佢做功課啲時間過得咁快

所以我都答有

咁又係 但會點答 幾間？

講啲大機構 一兩間

有份做fmcg 13.5k sales marketing 做唔做好
唔想再搵工啦

求offer god

一定答有 冇都要鳩吹

e.g.
上星期推左份offer, 陣間/聽日有另一家既interview, 下星期一之前要覆另一家 之類

hr主要係想知呢條友係咪冇人要

扮好多份等緊offer

佢直情問我IN過D咩工

點答最後都係唔請

答冇既佢想要你會快d 通知你
答有既佢會驚比左offer 你果頭accept 左轉頭第二間contact 你又走左

利申: 聽過hr 講

大學畢業做frontline sales 係咪唔明智

賣咩先？

賣衫 賣鞋 之類
讀文科係咪都可以去做bank sales?

答無既會覺得你無人要
答有既會覺得你慛佢咁

恭喜巴打

剩係搵大專太大競爭
搵番出面d工算

咁要點答

答佢暫時未有

loop 答無又驚俾人覺得賣剩庶

下次出口術話有,
但 top priority 要呢份

見工真係好撚煩,
做晒 show 咁

黎做我同事囉

其實你唔會知個個interviewer 想聽咩答案

我都應該咁

乜工都send下，還定我都係打算出年考基準試，都係做住先

你呢個回答好似唔錯

我都係想！請問你讀咩科？ 而家apply d乜？

我之前都係咁

我希望我出年都仲可以喺大專做

我都係類似，但我直程鳩吹話已經有offer，但會優先考慮依份，最後竟然俾我大到出高過expected salary俾我

你interview表現一定好好

都係motion graphic果啲

無人了

你打算教中英定術科 ？
有冇報pgde

好就唔會17fg今年年頭先搵到工

accept 左一份想做既工
有份更想做既工叫我second in
但安全起見都係拒絕左

幾時先出offer ar
得定唔得都講聲啦
又要等到下星期繼續等

English
未呀

太空保良ea 又炒

做名牌賣貴野冇問題
至少搵到錢先
有d歐洲brand福利都ok

想問下一個星期內冇收到offer 係咪即係收左皮

啲人成日話sosci 先乞食 咁岩見到有人share 呢個新programme
有興趣知將來啲人出路點

原來係政政開

識 stat 好過純政政既.

如果而家都未搵到工 應唔應該等到出年先搵
同會唔會再sd去之前sd過既公司

即係sales executive

屯門喎 你住屯門? 我估得13-14k

我16年FG都係見MG位 一見請左12K, 做左3個月就14.5
跟住今年轉工就17K,

都幾高 2D?

有樓收租仲使搵工？

#999

要剪埋片, 做animation, name tag,轉場果類